### Assignment Part-1
Q1. Why do we call Python as a general purpose and high-level programming language?

Ans :- Python is general purpose language beacause its easy for human to understand.

Q2. Why is Python called a dynamically typed language?

Ans :- Python is called as dynamically typed language beacause the type of variable is determined at the runtime.	

Q3. List some pros and cons of Python programming language?

Ans :- Pros : Python is open source language and easy to understand. It has vast collection of libraries and its enhances the productivity.
	   Cons : Python can have runtime error and it has speed limitation.

Q4. In what all domains can we use Python?

Ans : Data Analysis, Data Engineering, AI, Machine learning, Web development.

Q5. What are variable and how can we declare them?

Ans : Variable are nothing but reserve memory location to store value. When you assign some value it will created a variable.

Q6. How can we take an input from the user in Python?

Ans : input()
		ex : var = input("ENTER A VALUE")
		
Q7. What is the default datatype of the value that has been taken as an input using input() function?

Ans : String

Q8. What is type casting?

Ans : Typecasting means convert one data type into another.
     ex: converting  1.1(float datatype) into 1(integer datatype)
	 
Q9. Can we take more than one input from the user using single input() function? If yes, how? If no, why?

Ans : input().split(separator, maxsplit)
		ex : x,y = input().split()

Q10. What are keywords?

Ans : Python keywords are reserve words that are using for special purpose.

Q11. Can we use keywords as a variable? Support your answer with reason.

Ans : No,we can not use keyword as variable beacause keywords are predefined and special meaning to it.

Q12. What is indentation? What's the use of indentaion in Python?

Ans : Indentation is used for code readability purpose.

Q13. How can we throw some output in Python?

Ans : By using print() we can throw some output in python.
      ex : print("Welcome")

Q14. What are operators in Python?

Ans : comparision,assignment,logical,arithmatic,bitwise,membership

Q15. What is difference between / and // operators?

Ans : / means float division
	  // means integer division
	  
Q16. Write a code that gives following as an output.
```
iNeuroniNeuroniNeuroniNeuron
```

Ans : str_ex = 'iNeuroni'
	  print(str_ex*4)

Q17. Write a code to take a number as an input from the user and check if the number is odd or even.

Ans :   num1 = int(input("Enter a number : "))
		if num1 % 2 == 0 :
					print("Even")
		else:
					print("Odd")

Q18. What are boolean operator?

Ans : The logical operator AND,OR and NOT is also reffered as boolean operator.
 
Q19. What will the output of the following?
```
1 or 0 = 1

0 and 0 = 0

True and False and True = False

1 or 0 or 0 = 1
```

Q20. What are conditional statements in Python?

Ans : if,if___else,if___elif__else

Q21. What is use of 'if', 'elif' and 'else' keywords?

Ans : 'if', 'elif' and 'else' keywords are used in conditional statements.
	ex : if(conditions):
			statement1
		 elif(conditions):
			statement2
		 else:
			statement3

Q22. Write a code to take the age of person as an input and if age >= 18 display "I can vote". If age is < 18 display "I can't vote".

Ans :   age = int(input("Enter your age :"))
		if (age >= 18):
					print("I can vote")
		else:
					print("I can't vote")

Q23. Write a code that displays the sum of all the even numbers from the given list.
```
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
```
Ans :   numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
		var = 0
		for i in numbers:
			if i % 2 == 0:
				var = var + i
		print(var)
	  

Q24. Write a code to take 3 numbers as an input from the user and display the greatest no as output.

Ans :   num1 = int(input("Enter 1st number : "))
		num2 = int(input("Enter 2nd number : "))
		num3 = int(input("Enter 3rd number : "))
		if (num1 > num2 and num1 > num3):
				print("The greatest number between 3 numbers is :",num1)
		elif(num2 > num3 and num2 > num1):
				print("The greatest number between 3 numbers is :",num2)
		else:
				print("The greatest number between 3 numbers is :",num3)
	  
Q25. Write a program to display only those numbers from a list that satisfy the following conditions

- The number must be divisible by five

- If the number is greater than 150, then skip it and move to the next number

- If the number is greater than 500, then stop the loop
```
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
```

Ans :   numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
		for i in numbers:
			if i > 500:
				break
			elif i > 150:
				continue
			elif i % 5 == 0:
				print(i)
				 
Q26. What is a string? How can we declare string in Python?

Ans : A String is set of characters and it is immutable.
	  ex: str_example = "Inuron"

Q27. How can we access the string using its index?

Ans : we can access the string by using index for example 
	  str_example = "Inuron"
	  print(str_example[0])
	  It will provide output as "I"
	  
Q28. Write a code to get the desired output of the following
```
string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "iNeuron"
```

Ans :   string = "Big Data iNeuron"
		print(string[9:])
	Another way to achieve the desired output :
		string = "Big Data iNeuron"
		print(string.split(" ")[2])

Q29. Write a code to get the desired output of the following
```
string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "norueNi"
```
Ans :   string = "Big Data iNeuron"
		print(string[:-8:-1])
	Another way to achieve the desired output :
		string = "Big Data iNeuron"
		print(string.split(" ")[2][::-1])

Q30. Resverse the string given in the above question.

Ans :   string = "Big Data iNeuron"
		print(string[::-1])

Q31. How can you delete entire string at once?

Ans :   string = "Big Data iNeuron"
		print(string.replace('Big Data iNeuron',''))

Q32. What is escape sequence?

Ans : Escape sequence is a sequence of character with special meaning when we used inside the string or character. 

Q33. How can you print the below string?
```
'iNeuron's Big Data Course'
```

Ans :   str_example = "```\n\'iNeuron's Big Data Course\'\n```"
		print(str_example)
		
Q34. What is a list in Python?

Ans : List is used to store multiple variable in a single place.
	  List is mutable.

Q35. How can you create a list in Python?

Ans : We can create a list by [] symbol
	  ex: var_list = []

Q36. How can we access the elements in a list?

Ans : We can access the elements in a list by using indexing
	  ex : var_list = [1,2,3,4,5]
		   print(var_list[0])
		   
		   it will print 1

Q37. Write a code to access the word "iNeuron" from the given list.
```
lst = [1,2,3,"Hi",[45,54, "iNeuron"], "Big Data"]
``` 
Ans : lst = [1,2,3,"Hi",[45,54, "iNeuron"], "Big Data"]
	  print(lst[4][2])

Q38. Take a list as an input from the user and find the length of the list.

Ans : input_user = input("Enter your input separated by space :")
	  lst = input_user.split()
	  print(len(lst))

Q39. Add the word "Big" in the 3rd index of the given list.
```
lst = ["Welcome", "to", "Data", "course"]
```
Ans : lst = ["Welcome", "to", "Data", "course"]
	  lst.insert(2,"Big")
	  print(lst)
	  
Q40. What is a tuple? How is it different from list?

Ans : Tuple is used to store multiple items in a single variable.
	  Tuple is immutable where as list mutable. it means we can modify the list but we cannot modify the tuple.
	  
Q41. How can you create a tuple in Python?

Ans : We can create a tuple by using () symbol
	  ex: var_tuple = ()
	  

Q42. Create a tuple and try to add your name in the tuple. Are you able to do it? Support your answer with reason.

Ans : Once we created a tuple we cannot modify the tuple beacause tuple is immutable.

Q43. Can two tuple be appended. If yes, write a code for it. If not, why?

Ans : You cannot append two tuple beacause of its immutable properties.

Q44. Take a tuple as an input and print the count of elements in it.

Ans : var_tuple = (1,2,3)
	  print(len(var_tuple))

Q45. What are sets in Python?

Ans : Sets are used to store multiple items in to a single variable. When we declare a set or convert list in to set it will only store distinct values.

Q46. How can you create a set?

Ans : we can create a set by using {} symbol.
	  ex: var_set = {1,2,3,4,5}

Q47. Create a set and add "iNeuron" in your set.

Ans : var_set = {1,2,3}
	  var_set.add("iNeuron")
	  print(var_set)

Q48. Try to add multiple values using add() function.

Ans : add() takes only one argument to add element in to set so we cannot add multiple value to set using add().

Q49. How is update() different from add()?

Ans : In update() we can add more than one element to set but by using add() we can add one element in to set.

Q50. What is clear() in sets?

Ans : clear() is used remove all element of set.

Q51. What is frozen set?

Ans : Fozen set is immutable and we cannot modify or add any element to set.fozen set can be used as key in dictionary.

Q52. How is frozen set different from set?

Ans : Set ia mutable but fozen set is immutable.

Q53. What is union() in sets? Explain via code.

Ans : union() means merger two sets for example we have two sets and we want to merge two sets in to sigle one.
      ex: set1 = {1,2,3}
		  set2 = {3,4,5}
		  print(set1.union(set2))
		  
		  it will give output as {1,2,3,4,5} 
		  as set property is to allow only unique elements it will not print 3 two times.

Q54. What is intersection() in sets? Explain via code.

Ans : intersection() means to find out common elements between two sets.
	  ex: set1 = {1,2,3}
		  set2 = {3,4,5}
		  print(set1.intersection(set2))
		   
		  it will give output as {3}
		  
Q55. What is dictionary in Python?

Ans : Dictionary means to store data in key value pair.
	  ex: my_dict = {1:'name',2:'age'}

Q56. How is dictionary different from all other data structures.

Ans : In all other data source we store elements in single variable but dictionary we have to store elements as a key value pair.if we want to add some new elements 
	  we have to add it with proper key.

Q57. How can we delare a dictionary in Python?

Ans : We can declare a dictionary by using {}

Q58. What will the output of the following?
```
var = {}
print(type(var))
```
Ans : The above code block provide output as dict.

Q59. How can we add an element in a dictionary?

Ans : my_dict = {1:'name'}
	  my_dict[2] = 'age'
	  print(my_dict)
	  
	  it will provide output as {1:'name',2:'age'}

Q60. Create a dictionary and access all the values in that dictionary.

Ans : my_dict = {1:'name',2:'age'}
	  print(my_dict.values())

Q61. Create a nested dictionary and access all the element in the inner dictionary.

Ans : my_dict = {1:'name',2:['age','gender']}
	  print(my_dict.get(2))

Q62. What is the use of get() function?

Ans : get() function provide the respective values of a given key.

Q63. What is the use of items() function?

Ans : items() will provide a view object where key value are stored as a tuple in a list.  

Q64. What is the use of pop() function?

Ans : pop() removes the element from the specified position.

Q65. What is the use of popitems() function?

Ans : popitems() removes an element from the dictionary.

Q66. What is the use of keys() function?

Ans : keys() gives you the list of keys available in the dictionary.

Q67. What is the use of values() function?

Ans : values() gives you the list of values available in the dictionary.

Q68. What are loops in Python?

Ans : Loop means repeating something over and over until the condition is satisfed.

Q69. How many type of loop are there in Python?

Ans : for loop and while loop

Q70. What is the difference between for and while loops?

Ans : for loop is faster than while loop. for loop is iterated on python but while loop cannot iterated directly.

Q71. What is the use of continue statement?

Ans : it is used to end the current iteration and move to the next iteration.

Q72. What is the use of break statement?

Ans : It is used to terminate the loop.

Q73. What is the use of pass statement?

Ans : when the pass statement executed nothing happens.

Q74. What is the use of range() function?

Ans : range() is used to provide the maximum iteration by default the starting value is 0.

Q75. How can you loop over a dictionary?

Ans : for k,v in my_dict.items():


### Coding problems
Q76. Write a Python program to find the factorial of a given number.

Ans :   num = int(input("Enter the number :"))
		fact = 1
		i = 1
		if (num == 0 or num == 1):
			print("Factorial of",num,"is 1")
		else:
			while i <= num:
				fact = fact * i
				i+=1
			print("Factorial of",num,"is",fact)

Q77. Write a Python program to calculate  the simple interest. Formula to calculate simple interest is SI = (P*R*T)/100

Ans :   P = int(input("Enter P:"))
		R = int(input("Enter R:"))
		T = int(input("Enter T:"))
		SI = (P*R*T)/100
		print("Simple interest is :",SI)

Q78. Write a Python program to calculate the compound interest. Formula of compound interest is A = P(1+ R/100)^t.

Ans :   P = int(input("Enter P:"))
		R = int(input("Enter R:"))
		T = int(input("Enter T:"))
		CI = P*((1+R/100)**T)
		print("Simple interest is :",CI)

Q79. Write a Python program to check if a number is prime or not.

Ans :   num = int(input("Enter a number :"))
		if num > 1:
			for i in range(2,(num//2)+1):
			 if num % i == 0:
				print("Not a prime")
				break
			else:
				print("is a prime number")
		else:
			print("Not a prime number")

Q80. Write a Python program to check 
Armstrong Number.

Ans :   num = int(input("Enter a number :"))
		fact = 0
		ls = list(str(num))
		for i in ls:
			fact = fact + (int(i)**3)
		if fact == num:
			print("Armstrong")
		else:
			print("Not a Armstrong")

Q81. Write a Python program to find the n-th Fibonacci Number.

Ans :   def fibonaci(n):
		   if n <= 0:
			  return 0
		   elif n <= 2:
			  return n - 1
		   else:
			  return fibonaci(n - 1) + fibonaci(n - 2)

		n = 8
		print(fibonaci(n))

Q82. Write a Python program to interchange the first and last element in a list.

Ans : ls = [1,2,3,4,5]
	  temp = ls[0]
	  ls[0] = ls[-1]
	  ls[-1] = temp
	  print(ls)

Q83. Write a Python program to swap two elements in a list.

	    def swap(list,pos1,pos2):
			list[pos1],list[pos2] = list[pos2],list[pos1]
			return list

		ls = [1,2,3,4]
		print(swap(ls, 0, 2))

Q84. Write a Python program to find N largest element from a list.
	
Ans :   def nlargest(list1,n):
			ls = []
			for i in range(0,n):
				max1= 0
				for j in range(0,len(list1)):
					if list1[j] > max1 :
						max1 = list1[j]
				list1.remove(max1)
				ls.append(max1)
			return ls

		list2 = [1,2,3,4,8,6,4,2,5]
		print(nlargest(list2, 2))


Q85. Write a Python program to find cumulative sum of a list.

Ans :   ls1 = [1,2,3,4,5,6]
		ls2 = []
		fact = 0
		for i in range(len(ls1)):
			fact += ls1[i]
			ls2.append(fact)
		print(ls2)

Q86. Write a Python program to check if a string is palindrome or not.

Ans : str = 'Python'
	  if str == str[::-1]:
		 print("it is a pallindrome")
	  else:
		 print("it is not a pallindrome")
		 
Q87. Write a Python program to remove i'th element from a string.

Ans :   str1 = 'Python'
		num = int(input("Enter the position :"))
		str2 = ''
		for i in range(len(str1)):
			if i != num:
				str2 = str2+str1[i]
		print(str2)
		 
Q88. Write a Python program to check if a substring is present in a given string.

Ans : str1 = 'Python'
	  str2 = 'Py'
	  if str2 in str1:
		 print("Present")
	  else:
		 print("Not Present")
		 
Q89. Write a Python program to find words which are greater than given length k.

Ans :   str1 = 'Python is very easy to learn'
		k = int(input("Enter the minimum length :"))
		ls1 = str1.split()
		for i in range(len(ls1)):
			if len(ls1[i]) > k:
				print(ls1[i])

Q90. Write a Python program to extract unquire dictionary values.

Ans :   my_dict = {1:'Asia',2:'Europe',3:'Africa',4:'Asia'}
		print("Unique values are :",set(my_dict.values()))

Q91. Write a Python program to merge two dictionary.

Ans :   my_dict = {1:'Asia',2:'Europe',3:'Africa',4:'Asia'}
		my_dict2 = {5:'Asia',6:'Europe',7:'Africa',8:'Asia'}
		def merge(dict1,dict2):
			z = dict1.copy()
			z.update(dict2)
			return z

		print(merge(my_dict,my_dict2))


Q92. Write a Python program to convert a list of tuples into dictionary.
```
Input : [('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
Output : {'Sachin': 10, 'MSD': 7, 'Kohli': 18, 'Rohit': 45}
```

Ans :   ls1 = [('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
		z = {}
		for i in ls1:
			z[i[0]] = i[1]
		print(z)
		
Q93. Write a Python program to create a list of tuples from given list having number and its cube in each tuple.
```
Input: 	
Output: [(9, 729), (5, 125), (6, 216)]
```
Ans :   ls1 = [9, 5, 6]
		ls2 = []
		for i in ls1:
			ls2.append((i,i**3))
		print(ls2)

Q94. Write a Python program to get all combinations of 2 tuples.
```
Input : test_tuple1 = (7, 2), test_tuple2 = (7, 8)
Output : [(7, 7), (7, 8), (2, 7), (2, 8), (7, 7), (7, 2), (8, 7), (8, 2)]
```

Ans :   test_tuple1 = (7, 2)
		test_tuple2 = (7, 8)
		ls1 = []
		for i in test_tuple1:
			for j in test_tuple2:
				ls1.append((i,j))
		print(ls1)
		
Q95. Write a Python program to sort a list of tuples by second item.
```
Input : [('for', 24), ('Geeks', 8), ('Geeks', 30)] 
Output : [('Geeks', 8), ('for', 24), ('Geeks', 30)]
```

Ans :   Input_ls = [('for', 24), ('Geeks', 8), ('Geeks', 30)] 
		listLen = len(Input_ls)
		for i in range(0, listLen):
			for j in range(0, (listLen - i - 1)):
				if(Input_ls[j][1] > Input_ls[j+1][1]):
					temp = Input_ls[j]
					Input_ls[j] = Input_ls[j+1]
					Input_ls[j+1] = temp

		# Printing sorted list 		
		print("Sorted List : ", str(Input_ls))
		
Q96. Write a python program to print below pattern.
```
* 
* * 
* * * 
* * * * 
* * * * * 
```

Ans :   num = 5
		i = 1
		while i <= num:
			print('*'*i)
			i += 1

Q97. Write a python program to print below pattern.
```
    *
   **
  ***
 ****
*****
```

Ans :   num = 5
		i = 1
		while i <= num:
			print(' '*(num - i)+'*'*i)
			i += 1

Q98. Write a python program to print below pattern.
```
    * 
   * * 
  * * * 
 * * * * 
* * * * * 
```

Ans :   def triangle(n):
			k = n - 1
			for i in range(0, n):
				for j in range(0, k):
					print(end=" ")
				k = k - 1
				for j in range(0, i+1):
					print("* ", end="")
				print("\r")
		n = 5
		triangle(n)

Q99. Write a python program to print below pattern.
```
1 
1 2 
1 2 3 
1 2 3 4 
1 2 3 4 5
```

Ans :   num = 5
		for i in range(0,num):
			x = 1
			for j in range(0,i+1):
				print(x,end=" ")
				x += 1
			print("\r")
Q100. Write a python program to print below pattern.
```
A 
B B 
C C C 
D D D D 
E E E E E 
```

Ans :   num = 5
		ch = 65
		for i in range(0,num):
			for j in range(0,i+1):
				x = chr(ch)
				print(x,end=" ")
			ch += 1
			print("\r")
